[有圖] 香港十大富豪自7月23日以來損失了190億美元

【彭博】-- 香港最富有的一群人開始感受到連續9周的抗議活動帶來的痛苦。這些抗議活動占領了街道，影響了經濟成長，打擊了當地股市。
根據彭博億萬富豪指數，財富系於香港上市公司的十大富豪自7月23日以來淨值損失了190億美元。
7月23日是港股九連跌之前的最後一天上漲。這是1997年香港主權回歸中國以來的最長連跌。香港首富李嘉誠的財富減少27億美元，降幅約9%。
雖然港股下跌一定程度上是因為中美貿易戰，但也凸顯人們越來越擔心香港的政治危機將損害這裡作為全球金融和商業中心城市的吸引力。抗議活動已經打擊了旅遊業和零售業，導致香港財政司司長陳茂波周一發出經濟衰退警告。
相關報道：罷工阻礙城市、機場運轉 林鄭月娥發出香港被毀的風險警告
香港富豪的命運在很大程度上可能取決於香港房價走勢。到目前為止，房地產市場已證明對抗議活動頗有免疫力，但彭博行業研究已經警告，如果動盪持續下去，對房地產的需求 —— 許多香港大亨的主要財富來源 —— 可能會減弱。

push

傳說中既焦土 , 攬炒?

點解唔係由6月9日開始計

轉個角度諗:損失最多嗰班人都未屌，其他人有咩資格屌?

都係中資，YES!

暴徒影響其他人，格殺勿論，忠於祖國，忠於人民！！！

搵埋美國富豪同中國富豪跌幾多
根本全球經濟停滯不前 股市跌 財產價值先跌
再講 呢啲排名根本冇意思 唔賣出去套現 佢都只係持有「公司股份」呢一樣資產

誠哥出聲未

我要攬炒

吳光正少1.7
天大喜訊

咁講就唔啱啦！你層樓跌7成，自住都想跳樓啦！

推

房地產市場已證明對抗議活動頗有免疫力

過多一兩個月先出黎9up

共産

恭喜

係喎
富豪都未出聲，你憑乜野出聲

二手樓價已跌，寫乜9

對d有錢佬嚟講呢度咪又係散紙

因為富豪蝕極都係面嗰浸
港豬蝕幾日就冇飯開

同意